我真係發覺d女人同中醫真係好夾....

話說我老婆係咁遊說個fd睇中醫.... 。
我聽到我老婆話，佢個fd條spine有個位裂左。其實我本身睇過張X光，應該係類似spondylolysis果類野來....咁佢個fd好似好耐都唔好。
我聽到我老婆嚮電話度係咁話睇中醫好，話西醫實話冇得醫架啦，又話d骨唔好，又係咁郁佢，咪即係有傷口又係咁R，點會好返ETC. 。但係佢又幾西利，真係隨口up當秘笈講足廿幾分鐘 。
話西醫淨係開物理治療，有鬼用咩云云...

我心諗......你隨口up之前都google下啦....
Initial treatment for spondylolysis is always conservative, and is aimed at reducing pain, permitting the fracture to heal, and returning the person to normal function. The affected person should take a break from sports and other activities until the pain subsides. An over-the-counter nonsteroidal anti-inflammatory drug (NSAID), such as ibuprofen (Motrin®), may be recommended to help reduce pain and inflammation (irritation and swelling). Stronger medications may be prescribed if the NSAIDs do not provide relief. A program of exercise and/or physical therapy will help increase pain-free movement, and improve flexibility and muscle strength.

根本物理治療其實係正路... 。
雖然我都唔係醫生...但係, 答人之前都google下鴉大佬 。自己想像d比喻出來又當真

你老婆有冇讀書
咁似果d 無讀過書既師奶既

Actual healing of the pars lesion seems more likely to occur in unilateral defects and in lesions with earlier appearing radiological characteristics.5,58,59 Bony healing has been shown to occur with rigid,5,55 soft,57,58 or no bracing,42,59 and excellent clinical outcomes can be achieved in the absence of fracture healing.5,55 These varied approaches and outcomes make it difficult to define clearly the role of bracing, and rigid bracing does not seem to be mandatory for the appropriate management of adolescent athletes with symptomatic spondylolysis. One common thread to most treatment approaches to spondylolysis is relative rest and the avoidance of activities associated with increased pain. This may well be the central aspect of treatment, with the primary goal of early stage treatment being minimisation of the biomechanical forces responsible for the propagation of the stress reaction in the pars.